<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>


<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
    <title type="text">Conicidad Invertida</title>
    <subtitle type="html">MemE is a powerful and highly customizable GoHugo theme for personal blogs.</subtitle>
    <updated>2021-02-01T14:54:16&#43;01:00</updated>
    <id>https://javierix.github.io/conicidad_invertida/</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://javierix.github.io/conicidad_invertida/" />
    <link rel="self" type="application/atom&#43;xml" href="https://javierix.github.io/conicidad_invertida/atom.xml" />
    <author>
            <name>Xavierix</name>
            <uri>https://javierix.github.io/</uri>
            
                <email>xavierix@gmail.com</email>
            </author>
    <rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.en)</rights>
    <generator uri="https://gohugo.io/" version="0.78.1">Hugo</generator>
        <entry>
            <title type="text">Tatamiento con Polisulfuro de cal</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://javierix.github.io/conicidad_invertida/posts/20201227/tatamientopolisulfuro/" />
            <id>https://javierix.github.io/conicidad_invertida/posts/20201227/tatamientopolisulfuro/</id>
            <updated>2021-02-01T14:09:25&#43;01:00</updated>
            <published>2020-12-27T10:56:38&#43;01:00</published>
            <author>
                    <name>Xavierix</name>
                    <uri>https://io-oi.me/</uri>
                    <email>xavierix@gmail.com</email>
                    </author>
            <rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.en)</rights><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://javierix.github.io/conicidad_invertida/conicidad_invertida/images/Lagar01.jpg&#34;
         alt=&#34;arboles_en_lagar&#34; width=&#34;900&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

Cuando llega el invierno a nuestros bonsáis es interesante realizarle un tratamiento insecticida que reduzca al máximo la contidad de larvas y bichitos que se puedan esconder en los recobecos de la corteza.&lt;/p&gt;</summary>
            
                <content type="html">&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://javierix.github.io/conicidad_invertida/conicidad_invertida/images/Lagar01.jpg&#34;
         alt=&#34;arboles_en_lagar&#34; width=&#34;900&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

Cuando llega el invierno a nuestros bonsáis es interesante realizarle un tratamiento insecticida que reduzca al máximo la contidad de larvas y bichitos que se puedan esconder en los recobecos de la corteza.&lt;/p&gt;</content>
            
            
            
            
            
                
                    
                
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">Arce palmatum ‘Osakazuki’ de semilla</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://javierix.github.io/conicidad_invertida/posts/20201213/palmatum_osakazuki/" />
            <id>https://javierix.github.io/conicidad_invertida/posts/20201213/palmatum_osakazuki/</id>
            <updated>2021-02-01T14:53:52&#43;01:00</updated>
            <published>2020-12-13T00:00:00&#43;00:00</published>
            <author>
                    <name>Xavierix</name>
                    <uri>https://io-oi.me/</uri>
                    <email>xavierix@gmail.com</email>
                    </author>
            <rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.en)</rights><summary type="html">Breve descripción...</summary>
            
                <content type="html">&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://javierix.github.io/conicidad_invertida/conicidad_invertida/images/arce_palmatum_osakazuki.jpg&#34;
         alt=&#34;palmatum_osakazuki&#34; width=&#34;900&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

En el año 2010 plantamos en la finca un ejemplar de Arce palmatum &amp;lsquo;Osakazuki&amp;rsquo;. Como en muchos arces la coloración de las hojas va cambiando a lo largo del año. Este tiene una brotación verde claro que se va haciendo más oscura a medida que la hoja madura, pasa todo el verano y parte del otoño con ese color y cuando empieza a llegar el frio y las horas de luz disminuyen hace un virado completo pasando a un rojo carmín espectacular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta foto (donde la calidad es mas bien escasa) se puede ver el árbol a finales del mes de noviembre con el color ya totalmente cambiado y donde ya se le han empezado a caer las hojas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es curioso como la coloración otoñal cambia en función del clima que se produzca ese año en la época del otoño. Vengo observando que los colores son mucho más intensos si recibe más luz solar. Sin embargo, si ese año comienza a llover pronto, por ejemplo a mediados de octubre, la coloración es menos intensa y menos duradera, las hojas se caen antes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pues bien, como esta especie me gusta tanto decidí crear varios ejemplares desde semilla. No tuve mucho exito ya que el porcentaje de germinación siempre fue muy bajo, pero en los tres últimos años fui consiguendo varios plantoncitos y ahora tengo cuatro. Tres de ellos están permantemente en el exterior sin embargo otro lo tengo en interior, en una galería, y con él quiero hacer una serie de pruebas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como se puede ver, este plantoncito a mediados de diciembre no ha cambiado el color de las hojas ni las ha tirado de todo. Al estar en un lugar resguardado al margen de las corrientes de aire y donde la temperatura no baja de de 15º centígrados la otoñada la ha notado muy suave. Los arces como casi todas las especies de árboles caducos necesitan sentir las bajadas de temperaturas otoñales e invernales para que la brotación primaveral sea correcta, es más, necesitan notar temperaturas muy bajas para que se aletarguen y realicen una parada en su metabolismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este plantón va a permanecer todo el invierno en las condiciones que he comentado. A finales de año le quitare las hojas que le quedan y esperaré a su brotación primaveral a ver como se comporta.&lt;/p&gt;</content>
            
            
            
            
            
                
                    
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://javierix.github.io/conicidad_invertida/tags/shortcodes/" term="shortcodes" label="shortcodes" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://javierix.github.io/conicidad_invertida/tags/privacy/" term="privacy" label="privacy" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">Los esquejes de ficus</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://javierix.github.io/conicidad_invertida/posts/20201208/esquejes_ficus/" />
            <id>https://javierix.github.io/conicidad_invertida/posts/20201208/esquejes_ficus/</id>
            <updated>2021-01-26T19:10:42&#43;01:00</updated>
            <published>2020-12-08T00:00:00&#43;00:00</published>
            <author>
                    <name>Xavierix</name>
                    <uri>https://io-oi.me/</uri>
                    <email>xavierix@gmail.com</email>
                    </author>
            <rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.en)</rights><summary type="html">Breve descripción...</summary>
            
                <content type="html">&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://javierix.github.io/conicidad_invertida/posts/20201208/Antes_de_alambrar.png&#34;
         alt=&#34;Tiger Bark&#34; width=&#34;900&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

Hoy quería presentar algunos de los esquejes de ficus que he ido haciendo a lo largo del tiempo. Estos que aparecen en las fotos son de la primavera de 2019. Cuando pinzo un ficus, las ramitas que veo que están lignificadas y tienen un mínimo de grosor las pongo en esas pequeñas macetas de plastico con el sustrato que tengo a mano. A veces akadama más kiryu y otras veces solo akadama o incluso tierra de jardin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suelo ponerlas en lugar resguardado de las corrientes de aire al menos un par de semanas y cuando veo que no han perdido hojas o que no se ponen mustias las paso a un lugar con más luz pero todavía protegidos. Al mes mas o menos ya las empiezo a poner al sol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estos ya les tocaba un segundo alambrado, el primero se lo hice al poco tiempo de plantarlos y se lo tuve que quitar al final del verano porque se estaba clavando mucho. Hoy me he decidido a almbrarlos de nuevo y a segir dandoles una forma lo mas extra;a posible. Estos ficus pretendo hacerlos de tamaño shogin y con formas muy tortuosas, el tronco lo quiero dejar despejado y hacer la copa en forma de triangulo en el tercio superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como siempre las fotos no hacen justicia.&lt;/p&gt;</content>
            
            
            
            
            
                
                    
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://javierix.github.io/conicidad_invertida/tags/shortcodes/" term="shortcodes" label="shortcodes" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://javierix.github.io/conicidad_invertida/tags/privacy/" term="privacy" label="privacy" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">‘Olive Kitteridge’, Elizabeth Strout</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://javierix.github.io/conicidad_invertida/posts/20201103/olivekitteridgeelizabethstrout/" />
            <id>https://javierix.github.io/conicidad_invertida/posts/20201103/olivekitteridgeelizabethstrout/</id>
            <updated>2021-01-26T19:09:57&#43;01:00</updated>
            <published>2020-11-06T21:10:26&#43;01:00</published>
            <author>
                    <name>Xavierix</name>
                    <uri>https://io-oi.me/</uri>
                    <email>xavierix@gmail.com</email>
                    </author>
            <rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.en)</rights><summary type="html">Hace unas semanas comenzó a aparecer en distintos medios la reseña de un libro que me llamó mucho la atención. Su título “Me llamo Lucy Barton”, su autora Elizabteh Strout. Lo calificaban como una obra íntima, muy personal, de sensaciones y sentimientos con las que el lector conocía a través de las palabras el mundo interior de sus protagonistas.</summary>
            
                <content type="html">&lt;img src=&#34;https://javierix.github.io/conicidad_invertida/posts/20201103/portada.jpg&#34; width=&#34;500&#34; alt=&#34;portada&#34;&gt;
&lt;div class=text-justify&gt;
Hace unas semanas comenzó a aparecer en distintos medios la reseña de  un libro que me llamó mucho la atención. Su título “Me llamo Lucy Barton”, su autora Elizabteh Strout. Lo calificaban como una obra íntima, muy personal, de sensaciones y sentimientos con las que el lector conocía a través de las palabras el mundo interior de sus protagonistas.
&lt;p&gt;Como a mí me gustan mucho este tipo de historias, investigué un poco sobre la autora y me encontré con que una de sus novelas destacaba sobre el resto de su obra. Había ganado, además,  el premio Pulitzer en el año 2009. Esa novela era “Olive Kitteridge” y las reseñas que leí sobre ella coincidian en que era una historia donde los pequeños fragmentos de realidad cobraban un cierto grado de poesía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de leerlo no puedo estar más de acuerdo. La historia no tiene una línea argumental clásica con presentación, nudo y desenlace, sino que que está formada por un conjunto de relatos o historias independientes unas de otras pero protagonizadas por personajes comunes. En ese aspecto me recordó mucho a “Winesburg, Ohio” de Sherwood Anderson, un clásico de la literatura norteamericana donde a través de pequeños relatos se va mostrando la vida en un pueblo de principios del siglo XX. En este caso Olive Kitteridge es el eje sobre el que giran todos los relatos, ella es una profesora de matemáticas jubilada -aunque algunos relatos transcurren en su juventud- y con un carácter que se podría denominar, siendo benevolente, como arisco. A través de las páginas conocemos a su marido, a sus vecinos, a su hijo y a otros personajes que en algún momento de su vida se han cruzado en su camino. Lo verdaderamente sublime de las historias es la sensación de cotidianeidad que transmiten, la naturalidad con la que están construidas nos muestra los momentos como pequeños bocados de realidad. Además los gestos, los silencios, las miradas son suficientes para transmitirnos en cada momento lo que quiere decir la autora, apenas son necesarios diálogos y cuando los hay son breves, la historia es contada en tercera persona por un narrador omnisciente que conoce todos los sentimientos de los personajes.&lt;/p&gt;
</content>
            
            
            
            
            
                
                    
                
                    
                
            
        </entry>
    
</feed>
